【宣示主權？】放閃着情侶裝畀人睇 專家：好似狗戴頸圈一樣

【宣示主權？】放閃着情侶裝畀人睇 專家：好似狗戴頸圈一樣

情侶裝冇分對錯，情侶嘛，向來都是放閃有理。

情侶裝如同一個品味，各有捧場客，無分對錯，情侶嘛，向來都是放閃有理，真的要談論的話，應該是美感多於是非黑白。行為反映心態，背後當然都有得解，臨床身心行為學家李寶能指，這是一個彼此想成為命運共同體的慾望，不容他人介入，即是向外人宣示：「我哋一齊的，你唔好騷擾我哋。」

臨床身心行為學家李寶能

他又指，情侶裝如同符號，俗點講句，真係去到邊都認到，「好似狗有頸圈一樣，差在沒有狗繩，或頸圈上有主人的號碼。」比喻而已。另外，行為背後也牽涉情侶間的主次或從屬關係，即是上下把位。雙方都想當然皆大歡喜，若然其中一方不情不願，只是出於妥協，那情侶裝的原意就不成立了，所反映的只是二人於感情上的地位之差。

最後他強調，作為一種玩意的話，情侶裝可以是感情的調味劑，宜輕鬆對待，「但如果你好認真，只是為了一件小事而吵大架，甚至分道揚鏢，冇朋友做，仲講咩情侶呢？」

記者：湯珮然
攝影：劉永發、徐振國、鄭明川

全新旅遊專頁，即like籽想旅行：

個專家做乜尻

結論：連登仔無女-＞養狗-＞O1

以為換左個專家幅圖

點知原來係真